其實「毅進仔」一詞眨既唔係學歷.......

其實「毅進仔」一詞眨既唔係學歷，更大程度上

眨既係良知

首先，示威者當中當然唔係全部都係大學生以上學歷

點解仍然可以咁氣憤咁鬧警察毅進仔？係學歷上既比下去？不！反而係良知上既藐視！

香港既入息中位數係一萬五千左右，而警察員佐級入職已經二萬四千，憑咩？憑珍貴既毅進文憑？定標準每況愈下既體能考試？

係憑忠心，雨傘運動後，警員係政治工具已經係公開秘密，並唔係靠一哥錄音機式既政治中立立場就可以洗清的。

而2014年打後仲加入警隊既係咩人？當然就係為左錢出賣靈魂既人，警員係overpaid 的，佢地當然知自己唔值呢個價，但當有個機會，有人offer 呢個價比自己，你作為毅進仔，你能抵抗到魔鬼既誘惑嗎？

示威者或市民笑「毅進仔」，眨既就係呢種出賣靈魂既行為心態，而唔係自視學歷上比毅進仔高人一等，有好多人可能唔夠毅進仔揾得多錢，但佢地保有既良知，佢地對現實職場可能妥協，但絕對有底線唔會出賣自己靈魂，先可以有心理資格去屌一聲「毅進仔」

文筆一定唔好，係純粹之前見到篇話示威者鬧警犬毅進仔係書生救國心態既文而有感而發

推一推

唔係讀毅進所以蒙羞
係警察令毅進蒙羞

True

學歷低, 會冇興趣了解中國歷史, 中國維權人士, 所以唔知點解香港人會企出黎

佢地應該叫毅進狗
唔應該鬧埋其他讀毅進而保有良知嘅人

魏俊苟